% Copyright 2016, Contributors to Ultimate Drill Cards 2016
% Made available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0
% International Public License
%
% See the file LICENSE for the full text of the license.

\def\sr3{sqrt(3)}

\tikzset{
  drill1Background/.pic={
    \fill[black!20!white] (0,0) -- (0,8)
                                -- ({14 + 4 * \sr3}, 8)
                                -- ({14 + 4 * \sr3}, 0)
                                -- (0,0);
  },
  drill1Cones/.pic={
    \node         at (2              , 2) [] {\drillsTikzPic{cone}};
    \node         at (2              , 6) [] {\drillsTikzPic{cone}};
    \node         at ({2 + 2 * \sr3} , 4) [] {\drillsTikzPic{cone}};
    \node         at ({12 + 4 * \sr3}, 2) [] {\drillsTikzPic{cone}};
    \node (-cone) at ({12 + 4 * \sr3}, 6) [] {\drillsTikzPic{cone}};
    \node         at ({12 + 2 * \sr3}, 4) [] {\drillsTikzPic{cone}};
  },
  drill1FixedPlayers/.pic={
    \foreach \i in {2,...,4} {
      \node at ({2 + 2 * \sr3 - \i}, 4) [] {\drillsTikzPic{player}};
      \node at ({12 + 2 * \sr3 + \i}, 4) [] {\drillsTikzPic{player}};
    }
  },
  drillOffensePlayers/.pic={
    \node (-target) at (10, 7) [] {};

    \node (-disc) at ({2 + 2 * \sr3 - 1}, 4) [] {\drillsTikzPic{playerDisc}};
    \node (-player) at ({12 + 2 * \sr3 + 1}, 4) [] {\drillsTikzPic{player}};
    \node at ({12 + 2 * \sr3 + 1}, 4) [] {{\bf\tiny 1}};
  }
}

\begin{drillCard}{1}{Kanadier}{6}{12}{breaking,cutting,catching,throwing}

\begin{drillMaterial}
\drillCones{6}
\drillDiscsPerPerson{1}
\end{drillMaterial}

\begin{drillSetup}

Zwei Hütchen etwa 10 Meter entfernt von einander aufstellen. Zu jedem dieser Hütchen zwei weitere Hütchen so aufstellen, dass sie mit den zuerst aufgestellten Hütchen gleichseitige, aufeinander zeigende Dreiecke mit etwa 4 Meter Kantenlänge bilden.

Die Teilnehmer stellen sich gleichmäßig auf zwei Reihen verteilt hinter die aufeinander zeigenden Spitzen der zwei Dreiecke, so dass sie aufeinander blicken.

\begin{drillGraphic}
  \pic[scale=\drillGraphicScale] at (0,0) {drill1Background};
  \pic[scale=\drillGraphicScale] at (0,0) {drill1Cones};
  \pic[scale=\drillGraphicScale] at (0,0) {drill1FixedPlayers};
  \node at ({2 + 2 * \sr3 - 1}, 4) [] {\drillsTikzPic{player}};
  \node at ({12 + 2 * \sr3 + 1}, 4) [] {\drillsTikzPic{player}};
\end{drillGraphic}

\end{drillSetup}

\begin{drillExecution}

Für einen Durchgang wird festgelegt, ob Rechtshänder Vor- oder Rückhände werfen.

\begin{drillGraphic}
  \pic[scale=\drillGraphicScale] at (0,0) {drill1Background};
  \pic[scale=\drillGraphicScale] (cones) at (0,0) {drill1Cones};
  \pic[scale=\drillGraphicScale] at (0,0) {drill1FixedPlayers};
  \pic[scale=\drillGraphicScale] (offense) at (0,0) {drillOffensePlayers};

  \draw[->] (offense-player) -- (cones-cone) -- (offense-target);
  \draw[->, dashed] (offense-disc) -- (offense-target);
\end{drillGraphic}

Die erste Person einer Reihe, \drillNumberedPlayerSymbol{1}, sprintet auf eines der hinter ihr liegenden Hütchen zu, macht einen Cut und sprintet etwa parallel zur Verbindungslinie zwischen den zwei Reihen auf die andere Seite. Die erste Person der anderen Reihe, \drillPlayerWithDiscSymbol, spielt ihr nach dem Cut einen Pass zu.

Hat der Läufer die Scheibe gefangen, stellt er sich auf der Seite, zu der er gerade gesprintet ist wieder an. Der Werfer wird zum Läufer und es geht spiegelverkehrt von vorne los.

Auf welches Hütchen der initiale Sprint gelaufen wird, bestimmt sich durch den festgelegten Wurf.

\begin{drillVariant}{marker}

\begin{drillGraphic}
  \pic[scale=\drillGraphicScale] at (0,0) {drill1Background};
  \pic[scale=\drillGraphicScale] (cones) at (0,0) {drill1Cones};
  \pic[scale=\drillGraphicScale] at (0,0) {drill1FixedPlayers};
  \pic[scale=\drillGraphicScale] (offense) at (0,0) {drillOffensePlayers};
  \draw[->] (offense-player) -- (cones-cone) -- (offense-target);
  \draw[->, dashed] (offense-disc) -- (offense-target);

  \node at ({2 + 2 * \sr3 - 0.6}, 3.6) [] {\drillsTikzPic{defender}};
\end{drillGraphic}

Zusätzlich stellt der auf den Werfer folgende Spieler in der Reihe, \drillDefenderSymbol, einen Mark, so dass der Werfer auf die offene Seite wirft. Der Marker wird zum nächsten Werfer der Reihe.

\end{drillVariant}

\begin{drillVariant}{break}

Statt den Werfer, wie in \drillRefVariant{marker} auf die offene Seite werfen zu lassen, stellt sich der Marker so, dass der Werfer einen Break werfen muss.

\begin{drillGraphic}
  \pic[scale=\drillGraphicScale] at (0,0) {drill1Background};
  \pic[scale=\drillGraphicScale] (cones) at (0,0) {drill1Cones};
  \pic[scale=\drillGraphicScale] at (0,0) {drill1FixedPlayers};
  \pic[scale=\drillGraphicScale] (offense) at (0,0) {drillOffensePlayers};
  \draw[->] (offense-player) -- (cones-cone) -- (offense-target);
  \draw[->, dashed] (offense-disc) -- (offense-target);

  \node at ({2 + 2 * \sr3 - 0.6}, 4.4) [] {\drillsTikzPic{defender}};
\end{drillGraphic}

\end{drillVariant}

\begin{drillVariant}{cut-open}

\begin{drillGraphic}
  \pic[scale=\drillGraphicScale] at (0,0) {drill1Background};
  \pic[scale=\drillGraphicScale] (cones) at (0,0) {drill1Cones};
  \pic[scale=\drillGraphicScale] at (0,0) {drill1FixedPlayers};
  \pic[scale=\drillGraphicScale] (offense) at (0,0) {drillOffensePlayers};

  \node (target) at (8, 1) [] {};
  \draw[->] (offense-player) -- (cones-cone) -- (offense-target) -- (target);
  \draw[->, dashed] (offense-disc) -- (target);
\end{drillGraphic}

Zusätzlich zu dem ersten Cut an dem Hütchen, macht der Läufer auf dem Weg zur anderen Seite einen weiteren Cut, so dass er die Verbindungslinie zwischen den zwei Reihen kreuzt. Auf welche Seite der Läufer zuerst läuft, muss entsprechend des festgelegten Wurfes angepasst werden.

Diese Variante kann mit \drillRefVariant{marker} oder \drillRefVariant{break} kombiniert werden.

\end{drillVariant}

\end{drillExecution}

\end{drillCard}
